台灣大學生抑鬱調查 兩成迷信邪靈附體

台灣大學生抑鬱調查 兩成迷信邪靈附體

香港及台灣兩地進行大學生抑鬱狀況調查，抑鬱症患者原因多為學業困擾、擔憂找工作困難；但有調查發現近兩成大學生抑鬱原因來自邪靈附體。

香港大學生抑鬱來自學業困擾

香港大學醫學院團隊9月發布研究調查，分析本港大學生抑鬱和焦慮的病患率。在八間大學1,200名受訪者中，767名（68.5%）患有輕度至重度抑鬱症狀，原因來自「生活習慣」及「心理狀況」包括運動、自信心、學業成績、對未來看法等。

至於599名（54.4%）有輕度至重度焦慮症狀的，與「學業困難程度」相關。對於友誼和睡眠質量而患抑鬱症則較少。

台灣大學生憂找工作困難

在台灣亦有研究大學生患抑鬱症調查。

董氏基金會從2005年至2010年共進行四次調查，發現每4至5人就有一人有明顯患有抑鬱症。換算全台大學生總數，估算將近20萬人潛在患有情緒抑鬱症。

董氏基金會心理衛生組主任葉雅馨指出，畢業後找工作困難，對未來生涯發展缺乏信心，都是大學生產生抑鬱的主因；其次是情感、人際關係與經濟因素。

精神科醫生林耕新表示，同學若發現常有失眠、短期內體重增加或減輕、對於熱衷的事情突然減退、情緒不穩、人際互動退縮等癥狀出現，就多留意是否患有抑鬱情緒。

大學生抑鬱迷信邪靈附體

不過，董氏基金會在2007年進行大學生抑鬱情緒調查時，就有另類的發現。調查結果指，25.7%達至嚴重程度，抑鬱原因近兩成認為是「有不乾淨的東西附身」，四分之一認為「受未知力量掌控」即「撞邪」，研究結果令人驚訝。

唔係邪靈附體點會投曬俾國民黨

所以耐唔耐都見到有新聞

D台妹 真係信「性交轉運」, 比人屌左幾十次先識報警

即刻去台灣起個法號叫奶閪大師，幫人驅邪先